高 雷 學 生 打 架 校 長 稱 小 事

與 警 署 為 鄰 ， 被 喻 為 「 最 安 全 學 校 」 的 觀 塘 高 雷 中 學 的 七 名 應 屆 會 考 生 ， 昨 中 午 在 牛 頭 角 一 間 快 餐 店 用 膳 時 ， 疑 因 「 眼 超 超 」 問 題 ， 與 鄰 桌 三 名 少 年 爭 執 後 ， 發 生 混 戰 ， 一 少 年 受 輕 傷 ， 涉 案 學 生 及 其 中 兩 少 年 帶 署 。 該 校 校 長 表 示 不 會 嚴 懲 打 架 學 生 ， 並 謂 ： 「 打 架 好 小 事 ， 又 唔 係 『 跳 灰 』 （ 指 販 毒 ） 、 斬 人 ， 後 生 仔 性 格 反 叛 ， 可 以 原 諒 。 」
被 捕 九 人 ， 包 括 七 名 就 讀 中 五 學 生 （ 十 六 至 十 九 歲 ） ； 另 兩 名 少 年 （ 十 四 及 十 五 歲 ） ， 經 調 查 後 俱 獲 准 保 釋 外 出 候 查 。
「 地 滑 」 告 示 牌 作 武 器
事 發 於 昨 日 中 午 十 二 時 許 ， 七 名 學 生 於 中 午 食 飯 時 間 ， 離 開 學 校 到 樂 華 商 場 一 間 快 餐 店 用 膳 ， 期 間 有 學 生 與 鄰 三 名 少 年 ， 疑 因 被 望 及 眼 光 不 友 善 問 題 ， 發 生 爭 執 ， 雙 方 理 論 間 ， 有 人 情 緒 激 動 ， 隨 即 演 變 成 「 全 武 行 」 ， 雙 方 拳 來 腳 往 ， 互 相 追 逐 至 店 外 通 道 ， 糾 纏 一 起 ， 有 人 更 拾 起 地 上 一 塊 「 小 心 地 滑 」 的 告 示 膠 牌 作 武 器 ， 一 名 少 年 被 「 當 頭 棒 喝 」 ， 頭 部 受 傷 。
警 員 接 報 到 場 控 制 場 面 ， 受 傷 少 年 在 場 接 受 敷 治 ， 警 員 將 兩 批 涉 嫌 打 架 者 分 開 調 查 後 ， 其 中 七 名 學 生 及 兩 名 少 年 涉 嫌 與 案 有 關 被 捕 ， 另 一 少 年 為 目 擊 證 人 ， 全 部 帶 返 警 署 。
高 雷 中 學 吳 校 長 談 及 事 件 時 表 示 ， 該 校 作 風 雖 較 開 放 ， 若 學 生 涉 及 毒 品 或 嚴 重 傷 人 罪 行 ， 絕 不 會 容 忍 或 姑 息 。 該 校 位 於 康 寧 道 秀 茂 坪 警 署 隔 鄰 ， 看 守 警 署 停 車 場 的 警 員 ， 可 以 看 見 學 校 正 門 ， 對 學 生 出 入 情 況 一 目 了 然 ， 間 接 對 學 校 起 到 保 安 作 用 ， 被 喻 為 是 「 最 安 全 學 校 」 。
不 會 嚴 懲 或 罰 留 堂
吳 校 長 稱 ， 不 會 就 今 次 學 生 打 架 事 件 在 早 會 時 討 論 ， 他 又 稱 打 架 非 嚴 重 罪 行 ， 因 此 不 會 對 有 關 學 生 作 嚴 厲 處 分 ， 通 常 會 以 罰 留 堂 、 寫 周 記 處 理 。

2003

打贏去差館
打輸去醫院

高雷廢曬啦

沙士都未開始

香港少林寺

屌你幾多年前呀

又冇講錯 高雷打架真係少事黎

讀過高雷中學6年你問我答

你係咪認錯人

要幫僭建轉移視線

勝者去差館 輸者去聯合

而家仲邊有呢支歌仔唱呀
搵個學生光明正大著校服食煙都難

樂見而家學生比以前班90後乖左好多

咁打交又真係好小事wo
雖然係舊新聞

之前去過高雷考會考，禮堂牆身有血跡

咁樣嘅高雷先係真正嘅高雷

打架增進感情呀 我同幾個老死都開過拖

火山高校

仲有間潮州武館都好強勁

【本報訊】觀塘高雷中學發生集體「細蝦大」風化案，校內一名18歲女生前日如廁時，遭三名年紀較小的女生用手機偷拍，但校方截至昨日才安排她報警，被指有意隱瞞。警方昨日拘捕三名涉案女生，各獲准以200元保釋外出候查。
有自稱是高雷中學的家長昨向傳媒表示，該校一名中二女生前日如廁時遭同學偷拍，但未有即時報警，他批評校方作風保守，企圖有所隱瞞。
或被控行為不檢

高雷中學李姓副校長昨承認發生過偷拍事件，指校方已作出處理。訓導主任何先生補充說，前日未有即時報警，是因要通知該女生家長；昨晨她與家長到學校後，約於九時由社工陪同往隔鄰的秀茂坪警署報案。該校指一向不准學生帶手機回校。
警方發言人表示，昨日上午9時收到該校一名18歲女生報警，稱如廁時遭到同學用手機偷拍，遂於下午2時在區內拘捕涉案的三名女生，年齡介乎15至17歲，將控三人在公眾地方行為不檢罪，各人暫准各以200元保釋外出，等候下周一再到警署報到。該校家長教師會司庫郭太促請校方認真懲處犯事學生。
據了解，該校女廁廁格的下方是封密，但上方則相通，因此一旦進行偷拍，要從鄰格由上向下拍照。
至於事件中該18歲女生是否讀中二、校方是否有意隱瞞等問題，校方沒有進一步補充。
曾在觀塘區教書的教育評議會副主席何漢權認為，這宗案件屬欺凌同學事件。他指高雷中學收生成績組別（ Banding）向來較低，教統局應協助該校改善學生紀律問題。

好想讀呢種學校

以前聽過高雷啲mk 連校長都打

10年前已經出左名出武狀元

十年前已經低調哂啦 果排郁d就踢人出校同要求退學唔同你曬時間

係

贏就轉左 輸就轉右

時代變曬喇
邊有打架入黑社會支歌仔唱..

拎地滑牌
唸起人中之龍

條友白痴廢青

無晒啦
仲五嶽派年代咩
呢代打keyboard就叻

人中之龍咩

高雷打架, 都唔夠朱記劈友啦
所以真係好小事

熱血高雷

咁各位知點做

小學就聽過呢間 唔知而家排名有無變

而家高雷冇咁癲喇

( Show Blocked User - 賈雨村 )

如果高雷當年轉型做武術學校，而家UFC應該有唔少香港人

高雷 少林
潮州公會 峨嵋
三育 武當

做咩撚野屌你老母

無端端做咩上新聞，又唔係無人打

高雷武館

好耐未見過跳灰呢個字

打輸去完醫院再去差館

數漏朱記

爆房玲母校

朱石鱗 崑崙

校長都係武林中人，唔係點生存咁耐

高雷武術學校都未聽過？
打交咁小事唔好攞出黎講

以前讀高雷 轉左校長之後 高雷好左好多

嗰個年代係咪仲有間咩上水喇沙
九龍塘同上水，一文一武

仲有沙田馬登

笑左

想當年大埔佛教三寶都唔惹小

三寶合一左仲屈機

會考生

高雷宜家點

抽中呢啲中學考真心慘
一路考班友一路射波落禮堂
嘭嘭聲做唔到卷，投訴完靜左冇耐又嘭嘭嘭

聽到佢地同啲準備考試既考生講：唔好溫啦，下年再見啦

格鬥中學呢個朵並唔係浪得虛名

有 人 更 拾 起 地 上 一 塊 「 小 心 地 滑 」 的 告 示 膠 牌 作 武 器

人中之龍

跌灰 校長居然會識呢啲術語

仲係咪三大武館之一?

唔識點做高雷校長

火山高雷

聽講呢家冇咁威喇wo

佢地係社會將來既精英黎

我記得高登有個武校list